# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, OpenBMB
# This file is distributed under the same license as the MiniCPM-o Cookbook
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: MiniCPM-o Cookbook \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-07-20 15:43+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:1
#: 00353a4c1ee3494d835508a0b270ae59
msgid "Model Download"
msgstr "模型下载"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:3
#: 80bf8c4b759640a1bce6541a18196823
msgid ""
"This guide provides instructions for downloading the MiniCPM-V 4.0 model "
"from Hugging Face Hub and ModelScope."
msgstr "本指南提供了从 Hugging Face Hub 和 ModelScope 下载 MiniCPM-V 4.0 模型的说明。"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:5
#: 37bbc1a714e14cc7a356a81c7ffaaedf
msgid "Available Model"
msgstr "可用模型"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:7
#: 81d0b1b05f2f4a4587fe084710945887
msgid ""
"**MiniCPM-V 4.0**: Vision Understanding model for image and video "
"processing (~8GB)"
msgstr "**MiniCPM-V 4.0**：用于图像和视频处理的视觉理解模型（约 8GB）"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:9
#: 60c6ed0ef01c44178661a401a779198f
msgid "Hugging Face Hub Download"
msgstr "Hugging Face Hub 下载"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:11
#: 5c47c870795047599d000d6ec7468623
msgid ""
"Hugging Face Hub is the primary platform for accessing MiniCPM-V 4.0, "
"offering excellent global accessibility and integration with the "
"transformers library."
msgstr "Hugging Face Hub 是获取 MiniCPM-V 4.0 的主要平台，具有出色的全球可访问性，并可与 transformers 库集成。"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:13
#: ../../source/getting_started/model_download.md:53
#: 8eb6956851ec4f0b8364f429d0d82dd2 accde70e7d3043bf9849fbd33e4f74bb
msgid "Prerequisites"
msgstr "前置条件"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:19
#: cfcd63097be14f8582a21d3afab02752
msgid "Method 1: Using huggingface-cli (Recommended)"
msgstr "方法一：使用 huggingface-cli（推荐）"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:29
#: 96f1547ae44a4c64895e12a0babdc27e
msgid "Method 2: Using Git LFS"
msgstr "方法二：使用 Git LFS"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:39
#: ../../source/getting_started/model_download.md:83
#: ba52571b4e1d4bfc8761d26f5ceba406 cb96cbbb2f094fa48bf4f1918c913488
msgid "Method 3: Direct Integration"
msgstr "方法三：直接集成"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:49
#: 68d99e688d314bb791bebb10b1f8fe71
msgid "ModelScope Download"
msgstr "ModelScope 下载"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:51
#: 76b2c3744a6147d1a6d34da189040f07
msgid ""
"ModelScope provides an alternative platform with optimized access for "
"users in China and other regions. For detailed information, refer to the "
"[ModelScope Download "
"Documentation](https://modelscope.cn/docs/models/download)."
msgstr ""
"ModelScope 提供了一个替代平台，为中国及其他地区用户优化了访问。详细信息请参阅 [ModelScope "
"下载文档](https://modelscope.cn/docs/models/download)。"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:59
#: 8d0ffb8a9376496880cc6b485c5f5e18
msgid "Method 1: Using Modelscope SDK"
msgstr "方法一：使用 Makeodelscope SDK"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:73
#: 5dc31b7f533c46c0a8f6b2611b7240ac
msgid "Method 2: Using Git"
msgstr "方法二：使用 Git"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:93
#: 605a7c5ab4584d1bafdf927c51e4dce2
msgid "Method 4: Using Modelscope CLI"
msgstr "方法四：使用 Modelscope CLI"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:103
#: 126d91ac422a46ef924e8c5377bce32e
msgid "Platform Comparison"
msgstr "平台对比"

#: ../../source/getting_started/model_download.md
#: ba7b89aebee64431b7920fe9fdba9e40
msgid "Feature"
msgstr "特性"

#: ../../source/getting_started/model_download.md
#: b49b0348c2104a61bb1500c7e883369f
msgid "Hugging Face Hub"
msgstr "Hugging Face Hub"

#: ../../source/getting_started/model_download.md
#: 3eaad9e376444281a1409e43c87d6c3c
msgid "ModelScope"
msgstr "ModelScope"

#: ../../source/getting_started/model_download.md
#: 7273e8678add46eea1e5993804f6dfa9
msgid "**Global Access**"
msgstr "**全球访问**"

#: ../../source/getting_started/model_download.md
#: 14fa479a62c14d18b10de033dc9b09d0
msgid "Excellent"
msgstr "优秀"

#: ../../source/getting_started/model_download.md
#: 903f71edcd51471da6050c28b8ad8fd6
msgid "Good"
msgstr "良好"

#: ../../source/getting_started/model_download.md
#: b0b604cd1ee4452cbaec7a0750ee2976
msgid "**China Access**"
msgstr "**中国访问**"

#: ../../source/getting_started/model_download.md
#: b515032eb3044fec95adde3af7a9fa56
msgid "May be slow"
msgstr "可能较慢"

#: ../../source/getting_started/model_download.md
#: bea6613023bf4f028ae930d47ac6c305
msgid "Optimized"
msgstr "已优化"

#: ../../source/getting_started/model_download.md
#: 9f82a798174e4486bc4bcd7a4fa2c28a
msgid "**Integration**"
msgstr "**集成**"

#: ../../source/getting_started/model_download.md
#: 9cb120a8f8ed43b09a1f008b93a39919
msgid "transformers"
msgstr "transformers"

#: ../../source/getting_started/model_download.md
#: a7a1c5f04b0e49b3b606cde5b55fbfaa
msgid "modelscope + transformers"
msgstr "modelscope + transformers"

#: ../../source/getting_started/model_download.md
#: a85ea4b6806b497b96bf2ce8129622a8
msgid "**Documentation**"
msgstr "**文档**"

#: ../../source/getting_started/model_download.md
#: dee5a07fe660461a833a6c1fc5f9dc21
msgid "Extensive"
msgstr "丰富"

#: ../../source/getting_started/model_download.md
#: 6f1680c546484f5f995da35771eddc56
msgid "[Official Docs](https://modelscope.cn/docs/models/download)"
msgstr "[官方文档](https://modelscope.cn/docs/models/download)"

#: ../../source/getting_started/model_download.md
#: fc61e7318f16491db66d70f71e8ba998
msgid "**Download Speed**"
msgstr "**下载速度**"

#: ../../source/getting_started/model_download.md
#: 8f228acfd68d40fc9e307ca5a3cbd01c
msgid "Varies by region"
msgstr "因地区而异"

#: ../../source/getting_started/model_download.md
#: a7e6576424c44c728ea7dfd9180c38cd
msgid "Fast in China"
msgstr "中国地区较快"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:113
#: 5e53b1e2702c4471bad92e67ddfdbd3f
msgid "Storage Requirements"
msgstr "存储需求"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:115
#: 7bc0211bd93b4865857892728a3dae87
msgid "**Disk Space**: Approximately 8GB of storage"
msgstr "**磁盘空间**：约 8GB 存储空间"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:116
#: 3105f01030af4b10b773fac3d4b9b1dc
msgid "**Memory**: At least 8GB RAM recommended for inference"
msgstr "**内存**：推理建议至少 8GB RAM"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:117
#: 6d28463587f745e7a796a133321ee90d
msgid "**GPU Memory**: 6-18GB VRAM depending on quantization and batch size"
msgstr "**显存**：根据量化和批量大小，需 6-18GB 显存"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:119
#: b28ab9cf017f4fdd836845821bd92382
msgid "Verification"
msgstr "验证"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:121
#: 005d42036a6c46a99d7c44e04dbd3e99
msgid "After downloading, verify your model installation:"
msgstr "下载完成后，请验证您的模型安装："

#: ../../source/getting_started/model_download.md:136
#: fe98e87ad24d4deab9d6171ed521698e
msgid "Troubleshooting"
msgstr "故障排查"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:138
#: 7488e28dfa224134ad39b4174136c1ac
msgid "Hugging Face Issues"
msgstr "Hugging Face 问题"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:139
#: 8f2f319a76bc423cb6984dffa0078f55
msgid "**Slow download**: Try using a VPN or mirror sites"
msgstr "**下载慢**：尝试使用 VPN 或镜像站点"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:140
#: 020d3d1d7bae4638ac4853ab10208507
msgid "**Download interruption**: Use `--resume-download` flag"
msgstr "**下载中断**：使用 `--resume-download` 参数"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:141
#: e9e97f53c74e4bda85479ba3c6342333
msgid "**Authentication**: Login with `huggingface-cli login` if needed"
msgstr "**认证问题**：如有需要，请使用 `huggingface-cli login` 登录"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:143
#: ddce0c94e3d74194885bea57b35ef0e6
msgid "ModelScope Issues"
msgstr "ModelScope 问题"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:144
#: e8fe382466684839a517ded7aaea48d8
msgid ""
"**Network errors**: Check "
"[ModelScope](https://modelscope.cn/docs/models/download) status"
msgstr "**网络错误**：请检查 [ModelScope](https://modelscope.cn/docs/models/download) 状态"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:145
#: a684a4f5a83349d3b5fd79e851ddae6c
msgid "**Permission issues**: Ensure proper access credentials"
msgstr "**权限问题**：请确保拥有正确的访问凭证"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:146
#: 2699d91b468744b59f4006cb7ca42abf
msgid "**Installation problems**: Try `pip install modelscope --upgrade`"
msgstr "**安装问题**：尝试执行 `pip install modelscope --upgrade`"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:148
#: c31d0e35fc7e4053b9dfe1a46ca3e911
msgid "Next Steps"
msgstr "后续步骤"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:150
#: aa1300225b1e4120b6f4e7ad5950ab4c
msgid "After successfully downloading the model:"
msgstr "成功下载模型后："

#: ../../source/getting_started/model_download.md:152
#: f9b3efc746d54342b352c7eec8ad4b8c
msgid ""
"**Setup Environment**: Install required dependencies from "
"`requirements.txt`"
msgstr "**环境配置**：请根据 `requirements.txt` 安装所需依赖"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:153
#: 5849a198fd1046e2b919165314f27bec
msgid "**Run Examples**: Try the notebooks in the `inference/` directory"
msgstr "**运行示例**：尝试运行 `inference/` 目录下的 notebook 示例"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:154
#: 78ae7088062842b884dcb20c612f86c8
msgid "**Customize**: Explore fine-tuning options in the `finetune/` directory"
msgstr "**自定义**：探索 `finetune/` 目录下的微调选项"

#: ../../source/getting_started/model_download.md:156
#: 565fbf15ab7d4240b4488c57ed8e5434
msgid ""
"For more detailed usage instructions, see our [Quick Start "
"Guide](./quickstart.md)."
msgstr "更多详细使用说明，请参阅我们的[快速入门指南](./quickstart.md)。"

